【加泰集會】中國撿到槍： 藉 ‘加泰示威’， 王毅 批西方 「撐香港」是「偽善」。

時間：2019-10-23 11:02
新聞引據：採訪、法新社

歐洲和南美相繼發生暴力示威抗爭活動，中國抓住這個機會，提升對香港爭民主運動的譴責，並為自己的處理方式辯護。

最近在智利以及西班牙加泰隆尼亞地區的衝突，讓中國增添柴火，批評西方政府在譴責自己國內暴力的同時，卻虛偽的支持香港的示威。中國國營媒體和官員積極關注最近幾天在外國發生的動亂。

中國外交部長王毅21日告訴法新社：「我們看到今天在香港發生的暴力，在其它地方被複製。」他特別點出在加泰隆尼亞、智利以及倫敦等地的示威活動。

王毅說：「在加泰隆尼亞，他們公開宣稱第二個香港將在加泰隆尼亞出現，他們是被(香港)發生的事鼓動。我認為，有些人必須思考他們的行為。」

在香港的抗爭行動中，中國以「類似恐怖主義份子」來譴責少數暴力示威者，並譴責外國政府煽動香港的動亂。

Source:

乜智利算係西方國家黎架咩
同埋智利都無出聲

來來去去咪美國勢力,用加泰又想入美國數冇野呀

學咩人講雙重標準
講南京大屠殺唔講六四

［行動］星期四搵其他地方搞全球反警暴集會！
並強調參加撐加泰集會嘅都係五毛扮反送中人士

將大粒癦單嘢發大嚟搞，拖機管局、民航處、航空公司落水